\documentclass[dvipsnames, a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[frenchb]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{luacode}
\usepackage{lscape}
\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{multicol}

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{xcolor} %permet de mettre du texte en couleur

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}   
\titlespacing{\chapter}{0pt}{0pt}{5pt}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}

\pagestyle{empty}


\begin{document}
\Cartes[Trame, TrameVisible, Loop=false, Couleur=Coral!80, Theme=Solides, ThemeSol=Réponse]{
%Carte 01
Compléter la phrase suivante :\\\\
Un pavé droit possède \pointilles[1cm] sommets, \pointilles[1cm] faces \pointilles[1cm] et \pointilles[1cm] arêtes.
/
\footnotesize{}Un pavé droit possède 8 sommets, 6 faces rectangulaires et 12 arêtes.
\begin{center}
	\Solide[Nom=pave]
\end{center}
Le segment $[FA]$ est l'une des arêtes de ce pavé droit.\\
Le quadrilatère $FABG$ est l'une des faces rectangulaires de ce pavé droit.

§
%Carte 02
Quelle formule permet de calculer le volume d'un pavé droit  dont les dimensions sont :
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item $a$ pour la longueur,
	\item $b$ pour la largeur,
	\item $c$ pour la hauteur.
\end{itemize}
/
\begin{center}
	\Solide[Nom=pave,Largeur=1,Hauteur=0.75,Profondeur=1.5, Traces={trace appelation(A,B,-3mm,btex $a$ etex); trace appelation(B,C,-3mm, btex $b$ etex); trace appelation(C,H,-3mm, btex $c$ etex);}, Sommets=false]\\
	$V_{\text{pavé}}=a\times b\times c$
\end{center}


§
%Carte 03
Donner la représentation d'un cube en perspective cavalière et indique le vocabulaire suivant : \textit{arête, face, sommet}.
/
\begin{center}
	\Solide[Sommets=false, Traces={path a; a=polygone(B,G,H,C); fill a withcolor .8white; trace polygone(B,G,H,C); trace segment(A,F) withcolor red withpen pencircle scaled 2bp ; marque_p:="croix"; pointe(F); Label.ulft(btex F etex,F);}]
\end{center}
\footnotesize{}
La surface grise est une face du cube.\\
Le segment rouge est une arête.\\
Le point $F$ est un sommet du cube.

§

%Carte 04
Compléter :\\\\\footnotesize{}
$\Vol[m]{1} = \ldots\,\text{L}$\\
\Convertir*[Vol]{k>da}{0.450}\\
\Convertir*[Vol]{u>d}{4}
/
$\Vol[m]{1} = \num{1000}\,\text{L}$\\
\Convertir[Vol]{k>da}{0.450}\\
\Convertir[Vol]{u>d}{4}

§

%Carte 05
Compléter la phrase suivante :\\\\
Un pavé droit dont toutes les faces sont des carrés est appelé un \pointilles[1cm].
/
Un pavé droit dont toutes les faces sont des carrés est appelé un cube.

§
%Carte 06
Quel solide obtient-on à l'aide de ce patron ?\\
\Patron{xxoo,oxxo,ooxx}
/
Ce patron permet d'obtenir un cube.

§
%Carte 07
Quel solide obtient-on à l'aide de ce patron ?
\begin{center}
	\Patron[Pave,Largeur=0.75cm,Profondeur=1cm,Hauteur=1.25cm]{hlpl,lopo,hopo,lopo}
\end{center}
/
Ce patron permet d'obtenir un pavé droit.

§
%Carte 08
\footnotesize{}
On construit un cube à l'aide du patron ci-dessous.\\
Quel point se trouvera à l'opposé du point $C_5$ ? \vspace{-0.25cm}
\begin{center}
	\Patron[Arete=1.25cm,Traces={dotlabel.top(btex $C_1$ etex,C1);dotlabel.top(btex $C_2$ etex,C2);dotlabel.top(btex $C_3$ etex,C3);dotlabel.top(btex $C_4$ etex,C4);dotlabel.top(btex $C_5$ etex,C5);dotlabel.top(btex $C_6$ etex,C6);}]{oox,oxx,xxo,oxo}
\end{center}
/
À l'opposé du point $C_5$ se trouve le point $C_3$.

§
%Carte 09
Comment appelle-t-on ce solide ?
\begin{center}
	\Solide[Nom=cylindre,RayonCylindre=1.25,HauteurCylindre=1.5]
\end{center}
/
Ce solide est un cylindre.

}





\end{document}
